%\documentclass[]{article}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{geometry}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{longtable}
%\geometry{tmargin=3cm,bmargin=3cm,lmargin=3cm,rmargin=2cm}
%\begin{document}
%para incluir comentar hasta acá
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.04\textwidth}|p{0.256\textwidth}|p{0.16\textwidth}|p{0.064\textwidth}|p{0.12\textwidth}|p{0.16\textwidth}|}
\hline
\multicolumn{6}{|>{\columncolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}}c|}{ MATRIZ DE REQUERIMIENTOS }\\
\hline
\bf {id} &\bf { Descripción} & \bf {Fuente} & \bf {Prio.} &\bf { Estado} & \bf {Usuarios involucrados}\\
\hline
R1
&        
Permitir el registro de nuevos usuarios
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
alta
&        
Revisión        
&
Estudiantes, profesores, funcionarios de Univalle y Administrador.\\
\hline
R2
&        
Proporcionar un perfil a cada usuario.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
        
&
Catalogador, Administrador y Usuario normal.\\
\hline
R3
&        
Modificar datos de usuario.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
baja
&        
Revisión
&        
Catalogador, usuario normal y administrador.\\
\hline
R4
&        
Eliminar usuario.
&        
Marta Millán.
&        
baja
&        
Revisión
&        
Administrador\\
\hline
R5
&        
Enviar notificación a los usuarios de nuevos documentos registrados en un área de su interés.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, usuario normal, administrador.\\
\hline
R6
&        
Verificar el logueo de usuarios.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, usuario normal, administrador.\\
\hline
R7
&        
Almacenar Documentos Digitales.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
alta
&        
Revisión
&        
Catalogador, Administrador\\
\hline
R8
&        
Asignar datos a documentos.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
alta
&        
Revisión
&        
Catalogador\\
\hline
R9
&        
Modificar datos de documentos.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador y administrador\\
\hline
R10
&        
Llevar un registro de las consultas a documentos realizadas.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Usuarios registrados, normales, catalogador, administrador y usuarios no registrados. \\
\hline
R11
&
Llevar un registro de las descargas a documentos realizadas
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Usuarios registrados normal, administrador y catalogador\\
\hline
R12
&
Reactivar usuarios eliminados.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador\\
\hline
R13
&        
Permitir modificar palabras clave.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, Administrador\\
\hline
R14        
&
Almacenar nuevos autores de los documentos presentes en el sistema.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, Administrador\\
\hline
R15
&        
Modificar información sobre autores existentes.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, Administrador\\
\hline
%R16
%&        
%Añadir palabras claves a documentos almacenados en la BD.
%&        
%Marta Millán y Mauricio Gaona.
%&        
%media
%&        
%Revisión
%&        
%Catalogador, Administrador\\
%\hline
R17
&        
Crear nuevas palabras claves.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, Administrador\\
\hline
R18
&        
Almacenar nuevas áreas de interés con sus respectivas subáreas.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador y Administrador.\\
\hline
R19
&        
Permitir la modificación de áreas de interés existentes.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Catalogador, y administrador.\\
\hline
%R20
%        &
%Permitir el registro de nuevas áreas
%        &        
%Marta Millán y Mauricio Gaona.
%&
%media
%        &
%Revisión
%        &
%Catalogador y Administrador\\
%\hline
R21
&
Permitir la consulta básica de documentos.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
alta
&        
Revisión
&        
Usuarios registrados, normales, catalogador, administrador y usuarios no registrados. \\
\hline
R22
&        
Permitir la consulta avanzada de documentos.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
alta
&        
Revisión
&        
Usuarios registrados, normales, catalogador, administrador y usuarios no registrados. \\
\hline
R23
&
Permitir la descarga de documentos.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&
alta
&
Revisión
&
Usuarios Registrados, catalogadores y administrador.\\
\hline
R24
&
Listar nombre de documento y su correspondiente autor como resultado de una consulta
&
Desarrolladores.
&
media
&
Revisión
&
Usuarios registrados o no registrados, catalogador y administrador.\\
\hline
R25
&        
Mostrar ficha técnica de un documento.
&        
Desarrolladores.
&        
media
&        
Revisión
&        
Usuarios registrados normales, catalogador y administrador, usuarios no registrados.\\
\hline
R26
&        
Generar reportes en formato PDF de los documentos descargados por fecha.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Administrador.\\
\hline
R27
&
Generar reportes en formato PDF de los documentos descargados por área.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&
media
&
Revisión
&
Administrador.\\
\hline
R28
&        
Generar reportes en formato PDF de los documentos existentes por área
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Administrador.\\
\hline
R29
&        
Generar reportes en formato PDF de los documentos existentes por autor.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Administrador.\\
\hline
R30
&        
Generar reportes en formato PDF del total de usuarios registrados.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Administrador.\\
\hline
R31
&        
Generar reportes en formato PDF del total de usuarios registrados por fecha.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&        
media
&        
Revisión
&        
Administrador.\\
\hline
R32
&
Generar reportes en formato PDF de las consultas por fecha.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&
media
&
Revisión
&
Administrador.\\
\hline
R33
&
Generar reportes en formato PDF de las consultas por área.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&
media
&
Revisión
&
Administrador.\\
\hline
R34
&
Generar reportes en formato PDF de los documentos catalogados por fecha.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&
media
&
Revisión
&
Administrador.\\
\hline
R35
&
Generar reportes en formato PDF de los documentos descargados por usuario.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona.
&
media
&
Revisión
&
Administrador.\\
\hline
R36
&
Generar reportes en formato PDF de los documentos existentes por tipo de documento.
&        
Marta Millán y Mauricio Gaona
&        
media
&        
Revisión
&        
Administrador.\\
\hline
R37
&
Generar reportes en formato PDF de los documentos existentes por formato.
&
Marta Millán y Mauricio Gaona
&
media
&
Revisión
&
Administrador.\\
\hline
R38
&
Permitir el logout del sistema.
&
Desarrolladores
&
media
&
Revisión
&
Todos los usuarios registrados.\\
\hline
\end{longtable}
\end{center}
%\end{document} %para incluir comentar esta linea